\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usetheme[block=fill,progressbar=head,subsectionpage=progressbar]{metropolis}

\title{Das Kantenf\"arbungsproblem: Teil 2}
\subtitle{Algorithmus von Misra \& Gries }
\date{\today}
\author{Martin Einar Brönlund,Philip Meilus}
\institute{Im Rahmen des Seminars \\ "Graphenalgorithmen und Anwendungen"}

% Sprachspezifische Angaben
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{xcolor}

% Mathematische Pakete
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
% Tabellen
%\usepackage{array}
%\usepackage{multirow}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{xcolor}
%\usepackage{hhline}
% Bilder und externe Grafiken
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
% Interne Grafiken
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
% Pseudocode
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\algnewcommand\algorithmicto{\textbf{to}}
%\algrenewtext{While}[1]{\textbf{Solange}\ #1:}
\algrenewtext{Function}[2]{\textbf{Funktion} #1 (#2)}
\algrenewtext{For}[3]{\algorithmicfor\ #1 := #2 \algorithmicto\ #3 \algorithmicdo}
\newcommand{\return}[1]{\State \textbf{return} #1 }%\textbf{zurück}}

\newcommand{\abstand}{1.5}

\usepackage{varwidth}

\usepackage{sansmathaccent}
\pdfmapfile{+sansmathaccent.map}

\makeatletter
\let\OldStatex\Statex
\renewcommand{\Statex}[1][3]{%
	\setlength\@tempdima{\algorithmicindent}%
	\OldStatex\hskip\dimexpr#1\@tempdima\relax}
\makeatother

\newcommand{\waehleCD}[4]{
	\shade[ball color=#1] (.33*\abstand,.33*\abstand) circle (.2cm);
	\shade[ball color=#2] (1.33*\abstand,-0.67*\abstand) circle (.2cm);
	\node (v1) at (.33*\abstand,.33*\abstand) {\tiny \textcolor{#3}{$c$}};
	\node (v2) at (1.33*\abstand,-0.67*\abstand) {\tiny \textcolor{#4}{$d$}};
}
\newcommand{\rotiere}{\draw [-Stealth, thick] (-0.5*\abstand,-0.5*\abstand) arc (235:-45:0.8*\abstand);}
\newcommand{\durchstreichen}{
	\draw [red, line width=.1cm] (-1.5*\abstand,0.5*\abstand) to (1.5*\abstand,-1.5*\abstand);
	\draw [red, line width=.1cm] (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) to (1.5*\abstand,0.5*\abstand);
}


\begin{document}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\metroset{block=fill}
	\section{Recap}
	
	\begin{frame}{Kantenfärbung}
	%Eine F\"arbung eines Graphen $G$ ist g\"ultig, wenn f\"ur alle Knoten in $G$ gilt: Alle inzidenten Kanten eines Knoten sind anders gef\"arbt
	\vspace{2em}
	\begin{alertblock}{Färbung ist gültig}Existiert ein Graph $G=(V,E)$ und $c(v_i,v_j)$ symbolisiert die Kantenfärbung
		$$e_i,e_j \in E$$
	\end{alertblock}
	\vspace{-0.7cm}
	\begin{figure}[H]
		\input{Zeichnungen/Kantenfarbung.tex}
	\end{figure}
	
	
\end{frame}
\begin{frame}{Chromatischer Index}
\begin{alertblock}{Chromatischer Index}
	Der chromatische Index, welcher mit $\xi'$ gekennzeichnet, bezeichnet die kleinste Zahl $k$, mit der ein Graph $k$-kantenfärbbar ist.
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Satz von Vizing}
Eine \textbf{untere} und \textbf{obere} Schranke für Kantenfärbungsprobleme.
\begin{alertblock}{Satz von Vizing}
Existiert ein Graph $G=(V,E)$ mit dem Maximalgrad $\Delta$, so gilt:
\begin{center}
	$\Delta \leq \xi(G) \leq \Delta + 1$
\end{center}
\end{alertblock}
Algorithmus von Miesra \& Gries ist ein effizienter Algorithmus f\"ur $\Delta + 1$
\end{frame}

\begin{frame}{Abgrenzung $P$ und $NP$}
$P$ und $NP$ sind Klassifizierungen von Laufzeiten.
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/Complexity.tex}
\end{figure}
\begin{alertblock}{Merken}
Um \underline{immer} eine optimale Lösung zu erhalten benötigt man NP Algorithmen. Manche Graphen haben aber als optimale Lösung $\Delta + 1$ Farben. Hier kann man Algorithmen wie Miesra \& Gries verwenden.
\end{alertblock}
\begin{exampleblock}{Misra \& Gries}
Misra \& Gries approximiert die optimale Lösung mit $\Delta + 1$ Farben in \underline{polynomieller} Zeit. Um \underline{immer} eine Optimale Lösung zu erhalten, benötigt man NP-Algorithmen.
\end{exampleblock}
\end{frame}
\section{Misra \& Gries}
%\section{Grundlagen}
\begin{frame}{Farbenfreiheit}
\begin{alertblock}{Definition}
Eine Farbe $x$ ist an einem Knoten frei, wenn keine inzidente Kante diese Farbe hat.\\
$\forall u \in V(G)::c(x,u) \neq x$
\end{alertblock}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/Freiheit.tex}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Fächer}
Ein Fächer $F:F[f..l]$ ist eine nicht leere Menge von Knoten, die die folgenden Bedingungen erfüllen($u$ ist ein Iterator über $F$ mit $u^+$ als Folgeelement):

\begin{exampleblock}{Bedingungen}
\begin{enumerate}
\item $F$ ist nicht leer
\item $(X,f)$ is ungef\"arbt
\item $\forall u \in F:: c(X,u^+)$ ist frei auf $u$
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Fächer}
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\textwidth}
Im gültigen Fächer ist die am meiten liks stehende Kante ungefärbt.\\
Die Farbe auf einer Kante muss auf dem vorhergehenden Knoten frei sein.
\end{column}

\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{figure}[caption=Freie Farben als Knoten umrandung]
\input{Zeichnungen/Faecher.tex}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{F\"achererstellung}
\begin{alertblock}{Bedingungen}
Ein F\"acher ist maximal, wenn keine weiteren Knoten eingefügt werden können, ohne die Bedingungen f\"ur einen Fächer zu verletzen.
\end{alertblock}

\only<2>{  	\begin{enumerate}
\item Ungefärbte Kante $(v,u)$ einfügen
\item Kante von $(v,u^+)$ mit freier Farbe zu $u$
\item führe mit $u^+$ fort, bis keine Knoten eingefügt werden können
\end{enumerate}}
\only<1>{\begin{algorithm}[H]
\caption{Fächererstellung}
\begin{algorithmic}[1]
\Function{Fächer: F}{Kante $(X,u)$}
\State $U = $Nachbarn von $X$
\State $F[1]=u$		
\While{$U \neq \emptyset$}
\State $v \in U$
\If{$(X,v)$ existiert $\wedge$ $v \notin F \wedge c(X,v)$ ist frei auf $v^-$}
\State Füge zu $F v$ hinzu
\EndIf
\State Entferne $(X,v)$ aus $U$
\EndWhile
\return{Maximaler Fächer F}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe:Fächeraufstellen}
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\textwidth}
Erstelle einen Fächer für die Kante $(v_1,v_2)$


\end{column}

\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/ExampleGraph.tex}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Fächeraufstellen}
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{figure}[caption=Freie Farben als Knoten umrandung]
\input{Zeichnungen/GraphFanAnimation.tex}
\end{figure}
\end{column}

\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/FanAnimation.tex}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
Animation zur Erstellung eines Fächers.
\end{frame}

\begin{frame}{Eine komplizierteres Beispiel}
Wie muss hier der Fächer an Kante $(v_1,v_3)$ erstellt werden?\\
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/CompExample.tex}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Eine komplizierteres Beispiel}
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{figure}[caption=Freie Farben als Knoten umrandung]
\input{Zeichnungen/compGraphFanAnimation.tex}
\end{figure}
\end{column}

\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/compFanAnimation.tex}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\only<3>{Es können keine weiteren Knoten eingefügt werden. Wir hören auf.}
\end{frame}

\subsection{Fächerrotation}

\begin{frame}{Fächerrotation}
In einem Fächer $F:[f..w]$ soll die Kante $(X,w)$ entfärbt werden.\\
\begin{exampleblock}{Durchführung}
Die Kante $(X,u)$ wird die Farbe der Kante $(X,u^+)$ zugewiesen.\\
Dies wird bis zur Kante $(X,w)$ fortgeführt. Diese wird entfärbt.
\end{exampleblock}
\uncover<2->{Die Gültigkeit des Fächers wird nicht verletzt, da die Bedingung "$\forall u \in F:: c(X,u^+)$ ist frei auf $u$", weiterhin erfüllt ist.}
\end{frame}

\begin{frame}{Fächerrotation}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/Rotation.tex}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Farbinversion}
\begin{frame}{Farbinversion}
\begin{alertblock}{Was tun bei belegten Farben?}
Der Fächer ist erstellt und man möchte eine Kante färben.\\
Jedoch haben die Knoten der Kante keine gemeinsamen freien Farben.
\end{alertblock}
Wie könnte man $(v_1,v_2)$ blau färben, ohne Farben doppelt zu belegen?
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/BelegteFarben.tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Farbinversion}

{Man invertiert den Pfad der Farben.\\}
{Ein Pfad von zwei Fraben wird erstellt, welcher über den Wurzelknoten $X$ führt. Dann werden die Farben getauscht.}
\begin{figure}{Blau/roter Pfad}
\input{Zeichnungen/cdInversion.tex}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Fächerrotation}
\textbf{Das kommt bekannt vor}%Als Headline formatieren

\begin{alertblock}{Erinnerung \underline{Alternierender} Pfad}
\begin{itemize}
\item Abwechselnde Reihenfolge von Kanten im Matching und außerhalb des Matchings.
\item Wird Maximal, wenn keine weiteren Kanten eingefügt werden können.
\end{itemize}
Abwechselnde Reihenfolge von Kanten im Matching und außerhalb des Matchings\\
Wird Maximal, wenn keine weiteren Kanten eingefügt werden können.
\end{alertblock}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/alternierenderPfad.tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Anwendung auf den Fächer}
Farbinversion nutzt man zu Freistellung der Farbe im Wurzelknoten.\\
$(v_1,v_2)$ möchte man \textcolor{red}{rot} färben.
\begin{itemize}
\item<2-> Wie sieht der Pfad aus?
\item<2-> Ist der Fächer immer noch gültig?
\end{itemize}
\only<3->{Wechsel des grün/blauen Pfad}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/FaecherInversion.tex}
\end{figure}

\end{frame}
%Cases
\begin{frame}{Kombination mit der Rotation}
Inversion wird für die folgende Rotation benötigt.
Es wird zwischen 2 Fällen unterschieden.

Fall 1: Im Fächer $F:[f..l]$ ist Farbe $d$ frei auf $l$ \underline{und} $X$. Eine Inversion ist nicht nötig und es kann rotiert werden.\\

Fall 2: Farbe $d$ ist \underline{nicht} frei auf $X$. Da $(X,f)$ und $(X,l)$ nicht diese Farbe haben muss eine Kante dazwischen geändert werden.\\
\end{frame}
\begin{frame}{Fälle}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
Fall 1\\
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/Case1.tex}
%\caption{}
%\label{}
\end{figure}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
Fall 2\\
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/Case2.tex}
%\caption{}
%\label{}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Algorithmus}

\begin{frame}
\frametitle{Grundidee des Algorithmus}
Der Algorithmus folgt dem folgenden Grundgedanken: \\
\begin{itemize}
\item In jedem Schritt soll mindestens eine zusätzliche Kante gefärbt werden
\item Was muss dazu passieren?
\begin{enumerate}
\item Aufbau eines Fächers mit einer ungefärbten Kante
\item Entfernen einer Farbe aus dem Fächer
\item Rotation des Fächers $\Rightarrow$ die ungefärbte Kante wird gefärbt
\item Einsetzen der entfernten Farbe an die entstandene Lücke
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Algorithmus}
\begin{algorithm}[H]
\caption{Algorithmus von Misra und Gries}
\begin{algorithmic}[1]
\Function{Misra-Gries}{ungefärbter Graph $G$}
\While{es noch ungefärbte Kante im Graphen gibt}
\State Wähle eine beliebige Kante $(u,v)$ aus dem Graphen
\State Baue einen maximalen Fächer von $u$ mit $F[1]=v$
\State Wähle eine beliebige Farbe, die frei auf $u$ ist, 
\Statex und nenne diese $c$
\State Wähle eine beliebige Farbe, die frei auf $F[l]$ ist,   
\Statex und nenne diese $d$
\State Kehre den $cd_{u}$-Pfad um
\State Bilde einen gültig rotierbaren Unterfächer von u: 
\Statex $F'=F[1..w]$			
\State Rotiere $F'$ und setze $c(u,w) := d$
\EndWhile
\return{Graph G mit korrekt gefärbten Kanten}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Auswahl von $c$ und $d$}
\input{Zeichnungen/Farbpalette.tex}
\begin{itemize}
\item Auf Knoten $u$ sind die Farben \textcolor{LimeGreen}{Grün} und \textcolor{YellowOrange}{Gelb} frei.
\item Auf Knoten $F[3]$ sind die Farben \textcolor{red}{Rot}, \textcolor{LimeGreen}{Grün} und \textcolor{YellowOrange}{Gelb} frei.
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\draw [red, very thick] (a) -- (c);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Auswahl von $c$ und $d$}
Wir wählen diese beiden Farben: \\
\vspace{0.3cm}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\waehleCD{LimeGreen}{red}{black}{white}
\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\draw [red, very thick] (a) -- (c);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Inversion des $cd_u$-Pfades}
\begin{itemize}
\item Ziel: Inversion soll Knoten $u$ von der Farbe $d$ befreien
\item Zwei mögliche Fälle:
\begin{description}
\item[Fall 1:] Es gibt \textbf{keine} Fächerkante mit der Farbe $d$ \\ $\Rightarrow$ Inversion findet nicht statt
\item[Fall 2:] Es gibt eine Fächerkante mit der Farbe $d$ \\ $\Rightarrow$ Inversion notwendig
\end{description}
\item Wir haben hier Fall 2 vorliegen $\Rightarrow$ wir müssen also invertieren
\end{itemize}
Zu den Fällen gibt es später detailliertere Informationen ...
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Inversion des $cd_{u}$-Pfades}
\begin{itemize}
\item Es gibt eine rote Kante, die an u anliegt
\only{\item Diese Kante wird in eine grüne Kante umgewandelt}<2>
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[label=south:$\text{$v=F[1]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[label=south:$\text{$F[2]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
\node[label=south:$\text{$F[3]$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\only{\draw [red, very thick] (a) -- (c);}<1>
\only{\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);}<2>
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\only{\waehleCD{LimeGreen}{Red}{black}{white}}<1>
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Aufbau des Fächers $F'$}
\begin{itemize}
\item \textbf{Ziel:} Es soll ein Präfix, ein "`Unterfächer"' von, F gebildet werden
\item Um diesen Fächer $F'$ soll rotiert werden
\item Dieser Unterfächer wird als $F'[1..w]$
\item $F'$ hat folgende Eigenschaften 
\begin{itemize}
\item Er enthält immer noch die Kante, die gefärbt werden soll
\item $w$ ist der Endpunkt des Fächers
\item $F'$ muss nicht zwingend maximal sein
\end{itemize}
\item Man könnte zwar genauso rekursiv vorgehen, wie beim ersten Aufbau des Fächers, aber es gibt eine einfache Fallunterscheidung als Hilfsmittel ...
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufbau des Fächers $F'$}
\begin{itemize}
\item Die Farbe $d$ ist inzident zum Knoten $F[x+1]$.
\item $F[x]$ ist der Vorgängerknoten von $F[x+1]$
\item Es gibt zwei untergeordnete Fälle von Fall 2:
\begin{description}
\item[Fall 2.1:] Der Vorgängerknoten des Knotens, an dem die Farbe $d$ anliegt, liegt \textbf{nicht} auf dem $cd_u$-Pfad. \\
$\Rightarrow$ $F[x]$ ist der Endpunkt des Fächers $F'$
\item[Fall 2.2:] Der Vorgängerknoten des Knotens, an dem die Farbe $d$ anliegt, liegt auf dem $cd_u$-Pfad. \\
$\Rightarrow$ $F[l]$ ist der Endpunkt des Fächers $F'$
\end{description}
\end{itemize}
\textit{Warum das so ist werden wir später sehen ...}
\end{frame}

\begin{frame}{Zurück zum Beispiel...}
\begin{itemize}
\item In unserem Beispiel liegt Fall 2.1 vor
\item Wir können also $w:=x$ setzen
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[label=south:$\text{$F[x]$}$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[label=south:$\text{$F[x+1]$}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
\node[label=south:$\text{$$}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufbau des Fächers $F'$}
\begin{itemize}
\item In unserem Fall ist $w=1$ und somit der Anfangsknoten $F[1]$ identisch mit dem Endknoten $w$
\item Wir erhalten folgenden Flächer mit nur einer Kante:
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[label=south:$\text{$F[1]=w$}$,normnode](b) at (0,-\abstand) {$v_2$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Rotation des Fächers}
\begin{itemize}
\item \textbf{Ziel:} Verschiebung einer Farbe auf die ungefärbte Kante
\item Durch Rotation wird eine Kante entfärbt (u,w)
\item Diese Kante erhält die Farbe $d$, nachdem diese durch die Inversion von Knoten u entfernt wurde
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Rotation des Fächers}
\begin{itemize}
\item Nun wird auch der Sinn von Fächerbedingung 3 ersichtlich: \\ Wäre die Farbe der Kante von u zum Nachfolgerknoten auf einem bestimmten Knoten nicht frei, würde der Graph seine Gültigkeit verlieren.
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[minimum size=0.8cm, circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_3$};
\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\node (d1) at (0,-1.5*\abstand) {};
\begin{onlyenv}<1>
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\draw [Cyan, very thick] (d1) -- (c);
\rotiere
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2-3>
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (b);
\draw [Cyan, line width = .1cm] (a) -- (c);
\draw [dashed, thick] (a) -- (d);
\draw [Cyan, line width = .1cm] (d1) -- (c);
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<3>
\durchstreichen
\end{onlyenv}
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Auswahl der nächsten Kante}
\begin{figure}[H]
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [red, very thick] (a) -- (b);
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\draw [dashed, thick] (b) -- (c);
\draw [dashed, thick] (b) -- (d);
\draw [ultra thick] (c) -- (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Erstellung des Fächers}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\begin{onlyenv}<2-3>
\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<3>
\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
\end{onlyenv}

\end{tikzpicture}
\end{figure}
\begin{flushright}
\begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
\scriptsize
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [red, very thick] (a) -- (b);
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\draw [dashed, thick] (b) -- (c);
\draw [dashed, thick] (b) -- (d);
\draw [dashed, thick] (c) -- (d);
\end{tikzpicture}
\end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}{Auswahl von c und d}
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/Farbpalette.tex}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);

\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);

\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);

\draw [Cyan, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
\only{\waehleCD{CornflowerBlue}{LimeGreen}{black}{black}}<2>
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\pause
Wir wählen
\begin{itemize}
\item $c =$ \textcolor{Cyan}{blau}
\item $d =$ \textcolor{LimeGreen}{grün}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textcolor{Cyan}{c}\textcolor{LimeGreen}{d}-Inversion}
\begin{itemize}
\item Fall 2: Es gibt eine grün gefärbte Kante, die inzident zu $u$ ist $\Rightarrow$ Somit muss invertiert werden
\only{\item Es findet eine \textcolor{Cyan}{Blau}-\textcolor{LimeGreen}{Grün}-Inversion statt}<2-3>
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);

\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
\only{\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (c);}<1>
\only{\draw [LimeGreen, ultra thick] (a) -- (c);}<2>
\only{\draw [Cyan, ultra thick] (a) -- (c);}<3>

\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);

\only{\draw [Cyan, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);}<1>
\only{\draw [Cyan, ultra thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);}<2>
\only{\draw [LimeGreen, ultra thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);}<3>
\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Erstellung des Fächers $F'$}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);

\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (c);

\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);

\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\pause
\begin{itemize}
\item Es liegt der zweite Unterfall von Fall 2 vor
\item Daher gilt: \\ $w=F[l]=v_2$
\item Daher ist F' identisch mit F
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Rotation}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[label=north:$u$,normnode](a) at (0,0) {$v_3$};
\node[label=south:$v$,normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};

\node[label=south:$\text{}$,normnode](c) at (0,-\abstand) {$v_1$};

\node[label=south:$\text{}$,normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_2$};

\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (c);
\draw [red, very thick] (c) to [out=-45,in=225] (d);

\begin{onlyenv}<1>
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (c);
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (d);
\rotiere
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2>
\draw [dashed, thick] (a) -- (d);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<3>
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (b);
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
\end{onlyenv}
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Die Kanten werden alle um einen Platz nach links verschoben
\item Die erste, ungefärbte Kante wird an die letzte Stelle geschoben
\only{\item Die dann ungefärbte kannte erhält die Farbe $d =$ \textcolor{LimeGreen}{grün}}<3>
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Auswahl von c und d}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);

\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
\draw [red, very thick] (a) -- (d);

% Dummy Nodes
\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
% Dummy Edges
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);

\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
\only{\waehleCD{yellow}{CornflowerBlue}{black}{black}}<2>
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\pause
Wir wählen
\begin{itemize}
\item $c =$ \textcolor{YellowOrange}{gelb}
\item $d =$ \textcolor{Cyan}{blau}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{$\textcolor{YellowOrange}{c}\textcolor{Cyan}{d}_u$-Inversion}
\begin{itemize}
\item Fall 1: Es gibt \textbf{keine}  \textcolor{Cyan}{blau}gefärbte Kante, die inzident zu $u$ ist $\Rightarrow$ Somit kann keine Inversion durchgeführt werden
\end{itemize}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);

\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
\draw [red, very thick] (a) -- (d);

% Dummy Nodes
\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
% Dummy Edges
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);

\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Erstellung des Fächers $F'$}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);

\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};
\draw [red, very thick] (a) -- (d);

% Dummy Nodes
\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
% Dummy Edges
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);

\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\pause
\begin{itemize}
\item Es liegt der erste Fall vor
\item Daher gilt: \\ $w=F[l]=v_1$
\item Daher ist F' identisch mit F
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Rotation}
\begin{figure}
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every edge} = [draw=black,very thick]
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_2$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_1$};


\begin{onlyenv}<1>
\rotiere
\draw [dashed, thick] (a) -- (b);
\draw [red, very thick] (a) -- (d);
\end{onlyenv}

\begin{onlyenv}<2>
\draw [dashed, thick] (a) -- (d);
\draw [red, very thick] (a) -- (b);
\end{onlyenv}

\begin{onlyenv}<3>
\draw [Cyan, very thick] (a) -- (d);
\draw [red, very thick] (a) -- (b);
\end{onlyenv}

% Dummy Nodes
\node (d1) at (0,.7*\abstand) {};
\node (d2) at (-1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
\node (d3) at (1.5*\abstand,-1.5*\abstand) {};
% Dummy Edges
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d1);
\draw [Cyan, very thick] (b) -- (d2);
\draw [YellowOrange, very thick] (d) -- (d3);

\draw [LimeGreen, very thick] (b) to [out=-45,in=225] (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Die Kanten werden alle um einen Platz nach links verschoben
\only{\item Die dann ungefärbte kannte erhält die Farbe $d =$ \textcolor{Cyan}{blau}}<3>
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Der finale Graph}
\begin{itemize}
\item Sobald keine ungefärbte Kante mehr vorliegt, erhalten wir einen Graph, der gültig und vollständig gefärbt ist
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{normnode}=[circle, draw=black, thick]
\node[normnode](a) at (0,0) {$v_1$};
\node[normnode](b) at (-\abstand,-\abstand) {$v_2$};
\node[normnode](c) at (0,-2*\abstand) {$v_3$};
\node[normnode](d) at (\abstand,-\abstand) {$v_4$};
\draw [blue, very thick] (a) -- (b);
\draw [YellowOrange, very thick] (a) -- (c);
\draw [LimeGreen, very thick] (a) -- (d);
\draw [LimeGreen, very thick] (b) -- (c);
\draw [red, very thick] (b) -- (d);
\draw [Cyan, very thick] (c) -- (d);
\end{tikzpicture}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Kurze Rekapitulation}
Solange ungefärbte Kanten existieren, wiederhole folgendes:
\begin{enumerate}
\item Wähle eine beliebige Kante.

\item Baue einen maximalen Fächer mit dieser Kante auf.

\item Wähle die Farben $c$ und $d$

\item Invertiere den $cd_u$-Pfad

\item Baue einen Unterfächer auf

\item Rotiere den Unterfächer
\end{enumerate}
\end{frame}


\section{Korrektheitsbeweis}


\begin{frame}
\frametitle{Aufbau des Beweises}
Der Beweis besteht aus vier Teilen:
\begin{enumerate}
\item Man muss zeigen, dass die Inversion die Gültigkeit des Graphen aufrechterhalten wird (Pfadinversionsgarantie)
\item Wir müssen ebenfalls zeigen, dass die Gültigkeit durch Rotation nicht verletzt wird
\item Es muss weiterhin gezeigt werden, dass in jedem Schritt eine gültige Kantenfärbung vorliegt
\item Zuletzt muss bewiesen werden, dass der Algorithmus einen Graphen mit Maximalgrad $\Delta$ mit höchstens $\Delta+1$ Farben färbt
\end{enumerate}
\end{frame}


\subsection{Pfadinversionsgarantie}

\begin{frame}
\frametitle{Pfadinversionsgarantie}
\begin{block}{cd-Pfad}
Ein $cd_u$-Pfad ist ein Pfad, der...
\begin{itemize}
\item nur die Farben $c$ und $d$ enthält und
\item maximal ist (d.h. er ist nicht erweiterbar).
\end{itemize}
\end{block}

Es gibt zwei mögliche Situationen:
\begin{itemize}
	\item $d$ ist frei auf $u$: $d$ bleibt weiterhin frei auf $u$
	\item $d$ ist nicht frei auf $u$ und wird durch Inversion zu $c$ geändert und dadurch frei auf $u$
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Pfadinversionsgarantie}
\begin{itemize}
\item Die Farben der Kanten, die inzident zum $cd$-Pfad sind bleiben unverändert
\item An Knoten mit beiden Farben werden die Farben vertauscht
\item An den Endpunkten war eine der beiden von vornherein frei
\end{itemize}
Vor der Inversion gibt es zwei mögliche Fälle:
\begin{enumerate}
	\item Der Fächer enthält \textbf{keine} Kante der Farbe $d$:Trivialer Fall
	\item Der Fächer enthält eine Kante der Farbe $d$
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Fall 2}
\begin{itemize}
\item Nehmen wir an, der Fächer habe eine Kante mit Farbe $d$
\item Diese Kante nennen wir $(u,F[x+1])$
\item die Kante muss zwischen $v$ und $F[l]$ (ausschließlich) liegen
\item Aufgrund von Fächerbedingung 3 ist $d$ frei auf der Vorgängerkante $F[x]$
\item \textbf{Ziel:} Zeige, dass nach der Inversion gilt:
\begin{align*}
\forall F[y] : F[y] \neq F[x] : \text{Farbe von} (u,F[y]) \text{ frei auf } F[y+1] 
\end{align*}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fall 2}

\begin{itemize}
\item Das heißt, dass Bedingung 3 nach der Inversion für alle Knoten außer $F[x]$ gelten muss
\item Vor der Inversion hat jede Kante $(u,F[y+1])$ weder die Farbe $c$ noch $d$,
\begin{itemize}
\item da $(u,F[x+1])$ die Farbe $d$ hat und
\item $F[y] \neq F[x]$ gilt.
\end{itemize}
\item Daher bleibt die Farbe von $(u,F[y+1])$ weiterhin frei auf jedem $F[y]$
\item Damit wurde bewiesen, dass auch nach der Inversion diese Bedingung erfüllt ist:
\begin{align*}
\forall F[y] : F[y] \neq F[x] : \text{Farbe von} (u,F[y]) \text{ frei auf } F[y+1] 
\end{align*}
\end{itemize}
\end{frame}




\subsection{Beschränkung auf $\Delta+1$ Farben}

\begin{frame}
\frametitle{Färbbarkeit mit $\Delta+1$ Farben}
\begin{itemize}
\item Der Knoten $u$ hat maximal $\Delta$ anliegende Kanten
\item Eine dieser Kanten ist ungefärbt
\item Daher sind zur Auswahl von $c$ maximal $\Delta$ Farben notwendig
\item Knoten $F[l]$ hat ebenfalls maximal $\Delta$ inzidente Farben
\item Jedoch sind alle Kanten gefärbt
\item Daher sind ggf. $\Delta+1$ Farben notwendig
\item Außerdem benötigt man zur Färbung höchstens $\Delta+1$ Farben, was für einige Graphen optimal ist
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Recap}
Solange ungefärbte Kanten existieren, wiederhole folgendes:
\begin{enumerate}
\item Wähle eine beliebige Kante.
\item Baue einen maximalen Fächer mit dieser Kante auf.
\item Wähle die Farben $c$ und $d$
\item Invertiere den $cd_u$-Pfad
\item Baue einen Unterfächer auf
\item Rotiere den Unterfächer
\end{enumerate}
\end{frame}


\section{Komplexität}

\begin{frame}
\frametitle{Komplexität des Algorithmus}
\begin{itemize}
\item In jedem Schritt wird eine zusätzliche Kante gefärbt
\item Daher wird die Schleife $\mathcal{O}(|E|)$-mal durchlaufen
\item Das Finden des maximalen Fächers, der Farben $c$ und $d$ und die Invertierung des $cd$-Pfades kann in $\mathcal{O}(|V|)$ Zeit geschehen
\item Die Gesamtzahl aller Schleifendurchläufe braucht mithin $\mathcal{O}(|E|\cdot|V|)$
\item Das Befüllen des Stacks beansprucht $\mathcal{O}(|E|)$ Zeit
\item Die Laufzeit des gesamten Algorithmus liegt daher in $\mathcal{O}(|E|+|E|\cdot|V|) \in \mathcal{O}(|E|\cdot|V|)$
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Ausblick}
\subsection{Farblisten}
\begin{frame}{Was ist das?}
Anstatt Knoten oder Kanten eine Farbe zuzuweisen, weist man diesen eine Liste von Farben hinzu.\\
So kann man aus einem Graphen mehrere Färbungen erstellen.
\begin{figure}
\input{Zeichnungen/List.tex}
\end{figure}
Dies kann analog auch auf Kanten angewendet werden.
\end{frame}
\begin{frame}{Definition}
Eine Funktion $L(v)::\forall v \in G$ gibt für alle Knoten eine gültie Liste von Farben an.

Die kleinste Menge an Farben, welche noch eine Gültige Färbung erzeugen, nennt man $ch(G)$.
\begin{alertblock}{Es gilt}
$$\chi(G) \leq ch(G) \leq \Delta(G) +1 $$
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Greedy Ansatz}
\begin{algorithm}[H]
\caption{Greedy Algorithmus von Achlioptas und Molloy}
\begin{algorithmic}[1]
\Function{Greedy}{ungefärbter Graph $G$}
\State Für $U = V(G)$, $L_v=\{1,...,k\}$
\While{$U \neq \emptyset$}
\State Färbe $v$ mit einer Farbe aus $w \in L_v$.
\If{$|L_v| > 0$}
\State Baue einen maximalen Fächer von $u$ mit $F[1]=v$
\State Wähle eine beliebige Farbe aus $L_v$
\Else
\State Breche ab
\EndIf
\State $\forall u \in U$, welche adjazent zu $v$ sind: $L_u = L_u\setminus\{w\}$
\State $ U = U -\{w\}$
\EndWhile
\return{Graph G mit gültiger Listenfärbung}
\EndFunction
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\end{frame}
\begin{frame}{Sonderfälle}
\begin{alertblock}{Planare Graphen}<1->
Graphen, die man zeichnen kann, ohne Kanten zu kreuzen\\
$$ ch'(G) \leq 5$$
\end{alertblock}
\begin{alertblock}{Bipartite planare Graphen}<1->
Graphen mit zwei nur miteinander verbundenen Knotengruppen und die Kanten sich nicht kreuzen\\
$$ ch'(G) \leq 3$$
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Kanten Listen}
Anstatt Listen auf Knoten zu verteilen kann man auch Listen auf Kanten verteilen.
\begin{alertblock}{Eigenschaften}
$$ch'(G) < 2  \chi (G)$$
\end{alertblock}

\begin{alertblock}{Ungelöstes Theorem}<2>
Wenn ihr Spaß haben wollt könnt ihr die LCC beweisen:$$ch'(G)= \chi (G)$$
\end{alertblock}
\end{frame}

\subsection{Totalfärbung}
\begin{frame}{Definition}
Kombinierung von Knoten- und Knatenfärbungsproblemne.\\
Dieselben Farben von Kanten \underline{und} Knoten sollen nicht benachbart sein\\

\begin{alertblock}{Definition}
Anzahl der Farben durch die Chromatische Zahl $\chi''(G)$ definiert.
\end{alertblock}
\begin{alertblock}{Eigenschaften}
$$\Delta(G) +1 \leq \chi''(G) \leq \Delta(G) + 10^{26}$$
\end{alertblock}


\end{frame}
\begin{frame}{Darstellung}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.9]{Total_coloring.png}
\end{figure}
\end{frame}
\end{document}
